點解歌唱比賽獎項唔分男女,但音樂界獎項要分男女歌手?

歌唱比賽男女放埋一齊鬥,淨係分合唱同獨唱
但樂壇啲獎就要分男,女歌手咁頒

因為對歌手嚟講
歌聲/聲音係佢哋嘅樂器
男歌手（主要中低音）
女歌手（主要中高音）

唔同樂器就用唔同準則去評價
好似小提琴同大提琴係會分開比賽頒獎

然後呢？

然後... 我都唔知

好簡單因為煩

所以小提琴咪唔會同大提琴一齊比賽

咁點解歌唱比賽會男女一齊鬥?

因為決賽9成一日過， 頂多咪10幾個入圍
3個奬差唔多啦

但樂壇無100都50個歌手啦，而且有一年時間去評價
梗係要分得仔細啲